<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>example on luigi cennini</title>
    <link>/it/tags/example/</link>
    <description>Recent content in example on luigi cennini</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2023 19:53:33 +0530</lastBuildDate><atom:link href="/it/tags/example/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bézier curves and patches - interactive visualization</title>
      <link>/it/progetti/bezier/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 19:53:33 +0530</pubDate>
      
      <guid>/it/progetti/bezier/</guid>
      <description>Curve Bézier Le curve di Bézier sono un concetto fondamentale nella computer grafica e nel disegno vettoriale. Sono utilizzate per descrivere curve attraverso il controllo di punti chiamati &amp;ldquo;punti di controllo&amp;rdquo;. Queste curve sono state introdotte da Pierre Bézier negli anni &amp;lsquo;60 come metodo per rappresentare curve su schermi di computer. Una curva di bezier ha la forma
$$\underline{x}(t) = \sum_{i=0}^n \underline{b}_i B_i^n(t), t\in[0,1]$$
Dove, le funzioni
$$B_i^n(t) = {n \choose i}t^i(1-t)^{n-i}, i= 0,&amp;hellip;,n$$</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fork telemetry</title>
      <link>/it/progetti/fork-telemetry/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2023 19:53:33 +0530</pubDate>
      
      <guid>/it/progetti/fork-telemetry/</guid>
      <description>Introduzione L&amp;rsquo;obiettivo di questo progetto è quello di sviluppare un&amp;rsquo;alternativa più economica ai sistemi di telemetria disponibili sul mercato per le mountain bike.
I sistemi di telemetria per le mountain bike consentono di monitorare e acquisire dati sulla posizione della forcella e dell&amp;rsquo;ammortizzatore della bici durante la guida.
Questi dati sono fondamentali per gli appassionati e gli atleti professionisti, in quanto forniscono informazioni preziose per analizzare e migliorare le prestazioni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>graph theory visualizer</title>
      <link>/it/progetti/graph-theory-visualizer/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 19:53:33 +0530</pubDate>
      
      <guid>/it/progetti/graph-theory-visualizer/</guid>
      <description>graphTheory-Visualizer Il progetto è stato fatto per visualizzare le operazioni che possono essere fatte su un grafo, come BFS, DFS, Kruskal e Dijkstra.
L&amp;rsquo;obiettivo è quello di avere un update real time delle varie operazioni, in modo che se il grafo cambia mentre vi si sta svolgendo un&amp;rsquo; operazione, anche il risultato dell&amp;rsquo;operazione cambia.
Il progetto è attivo sulle GitHub pages e può essere accessibile una demo da questo link (fruibile più semplicemente da desktop): https://giggiox.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
